話Fake News損害連登「公信力」係倒因為果

TL DR重點整理 :
1.831 Fake News可以係連登流傳，源於黑警同港共政府嘅「公信力」全失
2.而搞成咁，正正係黑警搞為每日4點記者會呢樣On9野自己捉蟲
4.唔信的話你可以試下傳 [一手料已FC]新IPhone有6個鏡頭! 睇下有無人不問source全收
5. 指責一個「討論區」失去「公信力」，係一件唔合邏輯嘅事。等同話格茶記離枱啲廢老傾Fake News會損茶餐廳「公信力」一樣荒謬
6.任何嘗試用Fact Check遏止針對黑警同政府嘅Fake News都係必然徒勞無功

正文

最近好多未經證實嘅流言係連登流傳，然後有人話傳Fake News會損害連登「公信力」。例子包括有外媒娛報8.25荃灣清場時有汽油彈由警車掉出，搞到最後要向黑警道歉

Fake News一直都存在，點解831呢一次可係以連登咁廣泛傳播，不在於大家放棄fact check，而係在於黑警同港共政府自身「公信力」嘅消亡，呢一點好重要，我希望大家唔好倒因為果

而黑警同港共政府嘅「公信力」全失，正正係因為每日4點記者會呢樣On9野。

每日4點記者會原意係用黎發布「黑警版本嘅事實」，但因全香港人都晚晚睇住無剪接直播，再加上記者會有Q&A時間，結果每次都會比人即埸篤爆，令黑警本身成為笑話、「公信力」全失

而另一方面，之前多個關於黑警嘅流言事後被證實，包括新屋領好多手足斷骨(經NOW訪問醫院護士證實)、有女義士被黑警非禮(後來由陳淑莊陪伴下開記招)等等，都不斷引爆香港人對黑警嘅不信任

點樣可以樣證明Fake News係連登流傳，係因為黑警同港共自身「公信力」全失?好簡單，你可以試下傳一啲同黑警及港共無關嘅fake news，睇下有無人會理你。

我舉個例:[一手料已FC]新IPhone有6個鏡頭!
你可以實測一下，我包保唔單止無人會信，仲會個個都不推文回覆咁問你拎Source同屌爆你

最後，我想提醒大家連登係一個「討論區」，唔係一個「傳媒」、「FB專頁」或者一個「人」，任何人只要有AC就可以開Post留言。指責一個「討論區」失去「公信力」本身就係一件唔合邏輯嘅事。你會唔會話，Whatsapp好多人傳Fake news損害左Whatsapp「公信力」?

甚至你去茶記食飯，聽到格離枱啲廢老大大聲講「嘩，林鄭原來已經死左，佢上次段片係AI合成架!」，你會唔會走去拍佢枱講「你咁樣會損害呢間茶記嘅公信力」?

任何嘗試用Fact Check遏止針對黑警同政府嘅Fake News都係必然徒勞無功，因為佢地已經失信於全香港市民，大家心理上會認定所有對佢地不利嘅資訊為真，要重見市民信心唔係任何人嘅責任

不服來辯

之但係另一方面，我相信港共滲透已經係連登嘅內鬼係會利用堅持FC vs 無需FC 呢點挑動手足之間嘅對立

不論立場，如果你同我一樣同意連登已被滲透，想連仔做野就一齊推我呢個站務台post

連仔必需獨立調查有組織企圖操控輿論，內含IT分析方向

自推10連

9

8

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

7

大家唔好再糾纏太子站有冇死人，警狗有冇強姦人！

大家覺唔覺近1星期好多 post 都係冇任何證據得張 whatsapp 對話圖，下面D人就開始話希望炒車。其他有曬證據同影片嘅 721 831卧底開槍，同之後活動就冇咩人討論

唔好再糾纏係太子站有冇死人，點解？
1. 欠缺實質證據，除非有人認識死者人士行出黎。
2. 黑警殺完人屍體都一定運去中國啦，唔會留係香港 (相比中國，香港更易被發現)
3. 就算去圍狗鐵狗屋都一定唔會比到CCTV你
4. 81歲浮屍都話可疑 (甚至過千正評)，轉移視線
5. 太多 fake news (警狗強姦... 得張圖冇其實任何證據)，大量資訊轟炸，造成資訊疲勞
6. 嚴重分散咗其他核彈，甚至整個活動焦點

「我地都要贏依場仗 先可以全力清算到黑警同政府 輸咗嘅話真相永遠石沉大海 只會清算返我地手足」

我地係要贏呀 依家文宣人數 勇武人數都需要增加 雨革就係咁樣而輸

光復香港，時代革命！

6

5

4

3

2

所有集會開始前，應先唱頌或奏《願榮光歸香港》

參加者應當起立，肅立致敬
右手置於心胸前
任何非宗教的頭飾應摘除並放置於左肩

連登又唔係傳媒，做乜撚要公信力姐

認同

1
留負評嘅人不如一齊不推文回覆討論啦

你就倒果為因，見到有懷疑嘅資訊應該求證而唔係盲目咁推

九月八，遮打見！

另外以下口號可以一記：
-Free Hong Kong, Democracy now!
-Fight for Freedom, Stand with Hong Kong!
-Five Demands, Not one less!

練定美國國歌一齊唱K

你自我感覺良好係冇用
啲fake news傳出去，啲外國人同傳媒就會當係示威者製造

如果見到fake news唔提出質疑同主動求證，你唔好以為外邊就覺得唔關你事

唔好自己呃自己啦

9月8點應對外國記者+資料整合+3首歌歌詞

我係解釋緊，點解今次嘅Fake news可以廣傳得咁勁
我無話叫大家唔好fact check

唔認同
依家全世界都睇連登頭
散播fake news唔止連登冇公信力
成場香港示威都變得冇公信力

損害連登仔公信力 咁得未？
fake news滿天飛 唔fc照推 自己都係幫凶
自我感覺良好係冇用

831嘅傳言係全個香港一齊全，唔係連登可以做到

我係解釋緊，點解今次嘅Fake news可以廣傳得咁勁
我無話過大家應該推fake news

我係解釋緊，點解針對黑警同政府嘅Fake News今次可以傳得咁勁
我無話過大家應該要放棄FC

你知唔知FAKE NEWS過量係有反效果
第時真係有大單野都唔會有人信
係咁改影片改新聞圖同藍絲有咩分別?
暗黑文宣唔係改影片改圖
而係將事實疑點無限放大

你地唔好淨係睇標題就正負評

1.831 Fake News可以係連登流傳，源於黑警同港共政府嘅「公信力」全失
2.而搞成咁，正正係黑警搞為每日4點記者會呢樣On9野自己捉蟲
4.唔信的話你可以試下傳 [一手料已FC]新IPhone有6個鏡頭! 睇下有無人不問source全收
5. 指責一個「討論區」失去「公信力」，係一件唔合邏輯嘅事。等同話格茶記離枱啲廢老傾Fake News會損茶餐廳「公信力」一樣荒謬
6.任何嘗試用Fact Check遏止針對黑警同政府嘅Fake News都係必然徒勞無功

1, 2 同意
4: Fake news有高低之分, 你用個poor quality既黎證明fake news不會被流傳係唔成立
5: 討論區係有公信力, 否則點會有人屌標題黨? 再進一步唔通你將呢度降至同一般廢老係茶餐廳9up無異?
6: 無辦法阻止有三毛帶風同作新聞, 但我地每一個動作都會有影響
舉個例之前CNN就中過伏炒車, 我地手足有無盡FC責任? 每一個唔用腦既fwd都係fake news幫兇

有班友以為自己好理性

思維未轉到過黎

仲係度用正常方法

例如藍絲打人要報警

其實最唔理性果個就係呢班正常人, 堅持緊某D唔適用既原則

有部分人已經覺醒左, 理性咁得出一個合乎現狀既結論

當然每個人係呢場抗爭所經歷既唔同會導致呢種偏差出現

但我都係認為未覺醒既人唔好阻住其他人

正如2016年魚革一樣, 佢地係先行者

我係解釋緊，點解針對黑警同政府嘅Fake News今次可以傳得咁勁嘅,原因
我無話過大家應該要放棄FC，我只係想同大家講，政府同黑警唔重建自嘅公信力，無任何人嘅FC可以遏止佢地再傳
你地唔好淨係睇標題就正負評

同意

警犬fake news
唔代表自己都要fake news

D reply 9唔搭8

岩呀，因為政府同警察完全太唔可信。
好難唔令人懷疑，講一句無，就唔洗交代。明明野可以證明自己，係都唔拎出黎更加係身有屎。

4:呢點我係想講，唔係全連登嘅人忽然放棄左FC，係大家因為1,2而選擇性地信左針對黑警嘅Fake news

我舉[一手料已FC]新IPhone有6個鏡頭! 做例，係想講，只要同黑警同政府無關，大家係唔會咁易接受個Fake New

p pai tui

可能我個TL DR寫得唔好

明白
但係你要明白失去公信力既唔係連登
而係連登入面既人
而家連登入面既人代表緊香港民主聲音
所以唔好自欺欺人啦
FC一樣有需要

上次汽油彈嗰單嘢，搞到BBC要出聲明向黑警道歉
如果發生多一兩單，你係外媒你會點諗？

大家對於fake news要高度警剔，如果有日連登fake news橫行，唔知呢個運動可以點樣走落去

冇代價 五毛實玩fake news 撚連登仔啦

可能我個TL DR寫得唔好

我係解釋緊，點解針對黑警同政府嘅Fake News今次可以傳得咁勁嘅原因唔係全連登嘅人忽然放棄左FC，

我無話過大家應該要放棄FC，我只係想同大家講，政府同黑警唔重建自嘅公信力，無人可以遏止不利佢地嘅地再傳

唔明你呢個post目的係乜，如果你話冇人可以遏止到，咁連登仲應唔應該FC

我睇完你呢篇嘢淨係見到你講fake news唔關連登事，要賴就賴對家。而事實係如果fake news橫行，抗爭者呢邊絕對係洗唔清

事實係錯

我係想講點解針對黑警同政府嘅Fake News今次可以傳得咁勁嘅原因唔係全連登仔忽然唔再fact check

連登開AC係無資格審查，放Fake news嘅甚可以係內鬼

所以我先係站務台開左個post
連仔必需獨立調查有組織企圖操控輿論，內含IT分析方向